領事保護權一問

我想問下係有外國護照，而冇中國籍，喺香港係咪可以擁有領事保護權？如果有嘅話又可以點樣行使？

之前追過post，有巴打講過問過入境處，話如果父母有外國國籍，係外國出生既子女，並不會有中國國籍，所以子女應只有外國戶籍而非中國籍，而作為外國公民應該享有領事保護權。但有一種講法，話香港人係香港不得擁有領事保護，加上持有特衰，想問下邊一隻先係正確說法

利申：加籍港人又持有特衰

你要出境然後用外國護照再入境香港

要申報國籍變更

係喎，睇漏左
有特衰即係中國人了
要放棄中國國籍先

係咪有特衰，就即係比人首先是一個中國人左

係